\documentclass[letterpaper,10pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}

\input{glyphtounicode}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
    pdfpagemode=FullScreen,
}

% Font options
\usepackage[sfdefault]{roboto}  % Sans-serif font

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Section formatting
\titleformat{\section}{\Large\bfseries\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]

% Ensure PDF is machine readable
\pdfgentounicode=1

% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}
\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
\vspace{-1pt}\item
  \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
    \textbf{#1} & #2 \\
    \textit{#3} & \textit{#4} \\
  \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}
\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\newcommand{\resumeSubHeadingList}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\setlength{\footskip}{5pt}
\begin{document}

\begin{center}
  \textbf{\Huge Diego Rezende Santos de Moura} \\
  \small
  \faLink \hspace{0.01cm} \href{https://diegorezm.netlify.app/}{diegorezm.app} $|$ 
  \faEnvelope \hspace{0.001cm} \href{mailto:diegommrez12@gmail.com}{diegommrez12@gmail.com} $|$ 
  \faLinkedin \hspace{0.001cm} \href{https://linkedin.com/in/diegorezm}{diegorezm} $|$
  \faGithub \hspace{0.001cm} \href{https://github.com/diegorezm}{diegorezm}
\end{center}

\section*{Objetivo}
Desenvolvedor Full Stack, procurando por oportunidades para crescer profissionalmente e colocar meus conhecimentos em prática. Tenho foco nas linguagens Java para backend e Typescript para frontend com experiência nos frameworks Spring Boot e Nextjs.

\section{Educação}
\resumeSubHeadingList
  \resumeSubheading
      {UNITAU}{Taubaté, SP}
      {Análise e Desenvolvimento de Sistemas} {Jan 2023 -- Dez 2025}
\resumeSubHeadingListEnd
\section{habilidades técnicas}
\resumeSubHeadingList
  \resumeItem{\textbf{Linguagens de programação}: Java, Javascript, Python}
  \resumeItem{\textbf{Frameworks}: Spring Boot, Nextjs}
  \resumeItem{\textbf{Databases}: PostgreSQL, MySQL, SQLite, MongoDB}
  \resumeItem{\textbf{Libraries \& Tools}: Git, Docker, Node, React, Tailwind}
   \resumeItem{\textbf{Markup}: Html, Css, Markdown}
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Projetos}
\resumeSubHeadingList
  \resumeSubheading
      {Loja de conveniência}{\href{https://github.com/diegorezm/convenience.store.api}{github}} 
      {Aplicação web fullstack}{Spring Boot, Next.js, Docker, SQL}
      \resumeSubHeadingList
          \resumeItem{\textbullet\ Backend desenvolvido com Spring Boot, integrando um banco de dados SQL para armazenamento de informações.}
          \resumeItem{\textbullet\ Implementação de CRUD (Create, Read, Update, Delete) para interação do usuário com o banco de dados, garantindo eficiência e segurança nos acessos.}
          \resumeItem{\textbullet\ Autenticação robusta utilizando Spring Security, assegurando a proteção dos dados do usuário.}
          \resumeItem{\textbullet\ Testes automatizados com JUnit e MockMvc para assegurar a qualidade e a estabilidade da aplicação.}
          \resumeItem{\textbullet\ Conteinerização completa com Docker, simplificando o processo de deploy e aumentando a portabilidade da aplicação.}
          \resumeItem{\textbullet\ Integração contínua e entrega contínua (CI/CD) configurada com GitHub Actions, com hospedagem das imagens Docker no Docker Hub, garantindo um fluxo de desenvolvimento ágil e eficiente.}
          \resumeItem{\textbullet\ Frontend desenvolvido com Next.js,TypeScript e Tailwind, proporcionando uma interface de usuário dinâmica e responsiva.}
      \resumeSubHeadingListEnd
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Experiência}
\resumeSubHeadingList
  \resumeSubheading
      {Soldado}{Mar 2022 -- Jan 2023}
      {Exército Brasileiro}{Pindamonhangaba, SP}
      \resumeSubHeadingList
          \resumeItem{\textbullet\ Responsável pelo serviço de guarda armada, assegurando a segurança e integridade das instalações militares.}
          \resumeItem{\textbullet\ Desenvolvimento de habilidades de trabalho em equipe, colaborando eficazmente com outros soldados para cumprir missões e tarefas diárias.}
          \resumeItem{\textbullet\ Gerenciamento da portaria, incluindo controle rigoroso de entrada e saída de pessoas, garantindo a segurança e o controle de acesso às instalações.}
          \resumeItem{\textbullet\ Recebimento de certificado de honra ao mérito.}
      \resumeSubHeadingListEnd
\resumeSubHeadingListEnd


\section{Certificações}
\resumeSubHeadingList
    \resumeItem{\textbullet\ \normalsize{\href{https://cert.efset.org/KdGLiQ}{Certificado de proficiência em inglês pela EF SET}}}
    \resumeItem{\textbullet\ \normalsize{\href{https://udemy-certificate.s3.amazonaws.com/image/UC-6fc7d4af-701d-446a-b69b-8e167018a749.jpg?v=1706800581000}{Curso de JavaScript e TypeScript do básico ao avançado}}}
    \resumeItem{\textbullet\ \normalsize{\href{https://udemy-certificate.s3.amazonaws.com/image/UC-7074fe91-0541-4bfd-bc58-af41912a6361.jpg?v=1703254492000}{Estrutura de Dados e Algoritmos}}}
    \resumeItem{\textbullet\ \normalsize{\href{https://www.cursoemvideo.com/validacao-de-certificado/?codigo=798CE-654D-9}{Excel [40 Horas]}}}
\resumeSubHeadingListEnd

\end{document}